[新手]唔小心del咗linux之後入唔到windows

format咗裝elementary os 嘅disk partition
我認我on9
跟住reboot完就卡咗喺Grub rescue度
攞隻windows usb 入完cmd打fixmbr之後都係入唔到
有咩方法解決

補圖

mra 召喚

btw佢唔上連登喎

最簡咪裝多次 linux 係果個 partition 同裝埋 grub

但係我割嚟裝linux個partition俾其他partition食咗

搵隻ubuntu live cd boot入gui再搞返d partition重裝grub

用USB 入咗linux
不過我其實唔係想重裝 係直程del埋佢用返Windows boot loader
真係冇概念要點做

你去返bios set返windows boot 做first priority咪得，然後係windows個disk management慢慢搞

你用usb boot 入去時，有沒有設定boot sequence？

其實點解你一開機會入咗linux boot loader係因為你bios嘅first boot priority set咗係linux boot loader，所以如果你淨係想入返windows的話，可以入boot option揀返windows一般都係F12，但只係一次性，亦可以入bios set boot priority就部部機唔同快捷鍵，你要搞partition唔一定需要用usb/cd boot linux，windows都可以做到partitioning

頭兩隻係裝windows 嘅ssd
正常嚟講應該擺第一就入到windows (我隻linux裝喺第二隻hdd)
但係我咁set就淨係會入到Grub rescue度

唔該晒巴打
不過我都唔知做乜 我隻Windows明明裝咗喺ssd(sata1) Linux喺Hdd(sata2) 但係我揀用ssd boot都係Grub rescue
定係正常嚟講會有個option講明係windows?
我個boot menu 係咁

順帶一提 sony 係usb嚟
toshiba hdd 唔關事的

你裝linux果時係裝係hdd到，但linux個boot loader係裝係 ssd定hdd到，同埋通常priority係跟boot loader唔係跟hard disk，見唔到有d咩boot loader？就咁F12入boot option又有無野睇？

如果你當時linux個boot loader係裝係ssd到，又無𠝹ssd嘅partition，有可能somehow replace 咗windows boot loader，如果係呢種情況，可能要試下用usb boot淨係裝返個windows boot loader係ssd到，sosad...

明晒
唔該巴打
不過有放法淨裝boot loader咩
我有隻windows usb

樓主裝OS隻HDD係GPT定MBR？

The command in Windows 8/8.1/10 for fixing MBR is "bootsect.exe".

bootsect /nt60 drive_letter: /mbr

this fixes boot record of partition mapped to "drive_letter:" and the MBR of the disk where the partition is placed.

GPT可以試吓用 "bcdboot.exe c:\windows"

你個名

唔該巴打
用咗句bootsect /nt60 drive_letter: /mbr
入到啦